---
title: PHP 《16个PHP设计模式详解》实验报告
categories: PHP
---
![WechatIMG12.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-24b77b263c0c7cca.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

![16 个 PHP 设计模式详解.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-aea5256d19426974.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

|  创建型模式 |
| ------------ |
|[简单工厂模式](https://www.jianshu.com/p/18ff09360571 "简单工厂模式")(静态工厂方法模式)|
|[工厂方法模式](https://www.jianshu.com/p/18ff09360571 "工厂方法模式")|
|[抽象工厂模式](https://www.jianshu.com/p/18ff09360571 "抽象工厂模式")(Kit模式)|
|[单例模式](https://www.jianshu.com/p/84cba205a421 "单例模式")|

|结构性模式|
| ------------ |
|[适配器模式](https://www.jianshu.com/p/b79915f397eb "适配器模式")|
|[桥接模式](https://www.jianshu.com/p/d91520e4bfb5 "桥接模式")|
|[组合模式](https://www.jianshu.com/p/9a77b408395e "组合模式")|
|[修饰模式](https://www.jianshu.com/p/6e9e5c54a826 "修饰模式")(装饰模式)|
|[外观模式](https://www.jianshu.com/p/269b439ead22 "外观模式")(门面模式)|
|[享元模式](https://www.jianshu.com/p/ae4f6c4c0231 "享元模式")|
|[代理模式](https://www.jianshu.com/p/94bbe7897797 "代理模式")|

|行为型模式|
| ------------ |
|[命令模式](https://www.jianshu.com/p/b4b5903c817b "命令模式")|
|[中介者模式](https://www.jianshu.com/p/f1482287cc38 "中介者模式")|
|[观察者模式](https://www.jianshu.com/p/7ef7c6c13714 "观察者模式")(发布订阅模式)(模型视图模式)(源监听器模式)(从属者模式)|
|[状态模式](https://www.jianshu.com/p/fe75e74fc3fd "状态模式")|
|[策略模式](https://www.jianshu.com/p/f325065847ff "策略模式")(政策模式)|

# 关联

[[设计模式 工厂模式]]
[[设计模式 单例模式]]
[[设计模式 适配器模式]]
[[设计模式 桥接模式]]
[[设计模式 组合模式]]
[[设计模式 装饰模式]]
[[设计模式 外观模式]]
[[设计模式 享元模式]]
[[设计模式 代理模式]]
[[设计模式 命令模式]]
[[设计模式 中介者模式]]
[[设计模式 观察者模式]]
[[设计模式 状态模式]]
[[设计模式 策略模式]]